【有圖】燒傷後的正確護理（重post求推）

我係護士

我中意處理傷口，因為成功感明顯。
年頭我心急大意，一野打開個蒸爐，
就將自己手腕燒傷。
其傷口都將我身邊人嚇親。
作為護士，當然學以至用，目標：不留痕，最快復元。

Day0: 事發當日，真係痛到訓都辛苦，舒緩燙傷既痛，冰敷係最易做到，小林退熱貼都唔work, 都最後都係冰敷。
只要加多條毛巾，就唔怕整濕床。
痛得緊要，我拎左2種藥黎食。
Tramadol 50mg一日兩次
Panadol 1000mg一日四次
(我食到最大dose架啦，唔可以再食更多，而且我只食左1日)

Day1:訓醒都仲有痛，但明顯減少。第二日返教會，貼小林退熱貼都可以舒緩到下。不過其實唔郁最好，因為開始發現出水泡，穿左就有機會傷口感染。我既不留痕目標就會因為穿左，而極大機會失敗。

Day2-6:由好痛到漸漸唔痛，水泡由好脹，到開始消。
我只係做2樣野。
1. 當傷口係塊面咁，瘋狂保濕。一d都唔慳咁將d保濕精華如mask般敷燒傷位置。平靚正可選蘆薈。
(大前題冇傷口，水泡冇穿冇爛)
2. 維他命c, 加快新陳代謝，快快更新我d皮膚。

Day7-8: 鮮紅位置漸退，死皮變黑，慢慢變乾。但鮮紅位置仍有少少痛。依舊只做兩件事，補濕同維他命c.

Day 9-14: 死皮開始甩，然後我又手痕去r...結果其實唔算甩得靚。

Day14: 我見甩哂都冇野影，就冇再影。個陣係仲會擔心自己手痕r完，會唔會好返都有個印。

Now: 除左條青根依舊明顯，其實根本睇唔出痕跡。

---------------------------------------------------------------------------
謝袮讓我有知識
願我護理的不只表面傷口
希望我這小傷，能幫助燒傷的人

[賣港賊之一]如果連CCTVB都入唔到制裁名單 抗爭？不了

幫推，見到都覺得痛

如果你班mon po狗仲自認係白警 點解要剝削被捕者嘅權利?

曱甴王 甴近平 江甴文 毛甴東 習曱甴

其實死皮多手走去meat走會唔會傷口感染/ 易留疤？我成日都仆親好似有你呢啲傷口都會多手

Tramadol 藥房有冇架？
睇黎屋企藥箱要入定貨

維仔命C係食定茶 幾多mg
另外保濕想請問用邊隻

推啊

panadol 1000mg 一日四次
認真咩

甴近平

我試過隻腳二級燒傷，個水泡穿撚左，然後發炎，最後要去診所噴啲凍凍地嘅野麻痺隻腳小小感覺，個醫生幫我挖開個傷口"kim"入面啲濃出黎...到而家已經過左我諗over 五年，個印仍然望落好清晰，我諗佢會跟住我一世

1. 一開頭受傷嗰時一定要用大量水沖洗，沖幾個字
係咪生理鹽水都唔緊要，因為降温最緊要
之後先用番無菌技術嚟處理傷口
唔好搽任何嘢
一開頭千其唔好用冰，因為血管收縮咗仲難散熱
2. 樓主嘅燒傷都好淺，<1% 又係第一程度
但如果傷口大/有水泡/甩皮，最好真係睇醫生
因為好易細菌感染
3. 睇醫生唔洗講自己點燒傷，人哋最多問你受傷嘅mechanism（火？電？水？），你鳩噏都吹你唔脹

running water 沖係基本喎
你無沖？
冰敷有時限但沖水可以一路沖
同埋tramadol 平常人點有啊？？？

Tramadol 要醫生處方

有啲藥房嚴啲，有啲。。。

維他命c, 食既
唔可以塗係傷口，痛死

我有沖水，但都會心痛自己屋企水費，同埋沖左幾個鐘，而且夜啦，好眼訓，所以先諗方法舒服d訓。

Panadol一日四次，每次1000mg
認真！我真係丁點痛都忍唔到。

推推

燒傷真係要小心護理